防中國疫苗外交 台灣出錢助巴拉圭向美洽購疫苗

台灣在南美洲唯一友邦巴拉圭疫情緊急，正透過管道向中國洽購疫苗，中國希望藉此提升中巴關係，引起外交轉向的疑慮。台灣外交部長吳釗燮昨晚與巴拉圭外長阿瑟維多（Euclides Acevedo）透過電話緊急聯繫；外交部官員今早也在立法院證實，台灣「出錢並牽線」協助巴拉圭取得疫苗。

巴拉圭全國人口700萬，超過18萬人感染新冠肺炎，死亡3456人，民怨沸騰，首都發生示威遊行和暴力衝突，民眾要求總統阿部鐸下台。巴拉圭希望參加COVAX全球疫苗分配計畫，但按人口數預計只能在第一輪分配中到3萬6千劑，在這關鍵時刻，中國和俄羅斯的疫苗則大量運抵南美大陸。

日前巴國外長阿瑟維多曾公開表示，巴國一直尋求透過第三國獲得中國疫苗的可能性，希望中巴關係除疫苗外，可在經濟和文化方面着手，巴國會以務實願景與任何國家合作。

台灣自己一支都買唔到仲幫巴拉圭，taiwan can help

同日125萬劑科興疫苗運抵烏拉圭

台灣有AZ

仲敢打？
歐洲韓國南非都停用

AZ疫苗接種引血栓副作用個案頻傳，歐洲多個國家宣布暫緩施打，也讓許多人質疑AZ疫苗的安全性，對此，指揮中心表示「西方人罹患血栓的機率較黃種人大」，不少專家認為我國應關切日本與韓國的數據，而今天韓國傳出死亡病例中，有1人出現血栓狀況，中央流行疫情指揮中心指揮官陳時中表示，感覺是獨立個案，還沒辦法說明和疫苗的關聯性。

我估佢哋會hold住先 但佢哋唔係真係冇 btw咁英國點算

反骨仔唔需要留，由佢買支那針，無丁可避免會死多咗人，但自作孽不可活

反骨仔唔需要留，由佢買支那針，無可避免會死多咗人，但自作孽不可活

台灣千辛萬苦先買到呢十萬支 下一批又遙遙無期
英國同台灣一樣冇得揀 冇死人之前應該照打

一係等國產

台灣幫唔幫都好 應該都要下半年先買到美國疫苗

台灣可以搵邊個做臨床實驗
後期要搞國際健康碼 台灣疫苗應該好難過到WHO同FDA個關

FDA should be fine WHO…

查實香港得700萬人口，點解咁快買到復必泰

台灣其實唔洗打都冇所謂
反正佢地又冇本地感染
入貨係俾前線醫護多一重保障

過數過得早

FDA OK 與其爭住WHO 不如爭取五眼聯盟國家承認 特別係英國英國同台灣嘅關係 係唔計美國五眼聯盟中最冷淡嘅國家

台灣加油

其實英國同台灣都ok fd

但我無論用中文定英文google 將搜尋地區set喺台灣或者英國 資料都好少

仲有如果以人員嘅往來來講 台灣同英國嘅直飛班機好遲先至有 而且好長時間係做唔住冇咗 後離2017年先至有返 但根據國泰腳轉機航線人數排名 台北倫敦係第三多 成件事好吊詭

其實英國台灣office 係用大使級做呀頭

做唔住係因為冇得直飛
我坐過台北維也納首航
北上經大阪再入俄羅斯先飛到去歐洲
回程要經曼谷加油上落客 用多半日先到

華航non stop 維也納好耐 就算係2017年引入A 350之前 而且單佢得到A 350開返倫敦線之後 LHR無位被迫要去LGW 係而家嘅情短暫改咗佢LHR 但啱啱華航長期用LHR 一個Quota都申請唔到 但長榮又得 疫情之後可能又要被迫返去LGW

仲有長榮呢都打算將佢嗰啲中停曼谷嘅飛機全部改直飛 過往佢係好倚賴歐洲-泰國嘅航線來賺錢 甚至唔少鬼佬以為佢係泰國公司

呢樣都係 但會唔會只係門面

小英真係好高章，王偽學到5%成個地球都奶共啦

一邊係半年後幫你買美國疫苗嘅空頭支票
另一邊係即日可以用既125萬支科興

又出埋啲無謂錢，佢唔記得之前比啲黑鬼國家出賣過

一定唔係因為辦事效率
不問價，不問成效，志在買先，就可以先到先得

買完之後打得快先係效率，而家搞成煲粥咁

如果台灣買到不如自己用

唔好唔記得 同一時間台灣都可以借巴拉圭政府嘅手轉口疫苗 解決燃眉之急

佢洗撚要疫苗咩，本土都冇感染

哩啲仆街國家養唔熟，幫嚟把撚咩

美國冇得出口，疫苗跟本冇可能得，

中國嗰種仆街既程度只有核平呢個國家先可以解除到全人類嘅威脅

科興

7:0喎，你慢慢吹奏

乜都買唔到
唔用科興點處理國內訴求

台灣人自己都屌緊政府買唔到疫苗
依單新聞會唔會真係9左小小

國內人民訴求係見上帝

基於禮貌互相提一提 大家都冇損失

人民嘅訴求係打疫苗
你想要美國疫苗
冇錢無面睇下美國理唔理你

一隻手拍唔響

鬼叫歐美o的藥廠真係buy老共o既做生意手法

真正疫苗外交

但冇疫苗，旅遊/國際商貿就開唔返

台灣人入唔到外國
台灣亦唔敢界外國人入

打住科興等 睇下美國幾時出到貨俾烏拉圭

大陸仔 ，英國有Pfizer, 有AstraZeneca

你以為佢唔想咩，biontech被大陸買左大中華區代理權，台灣想買的話一定要經大陸，
之前十幾萬支輝瑞都係美國幫手先買到

pfizer ？
比歐盟禁運嘅BioNTech咋

個十幾萬支係AZ